勞動部推一站式整合服務 助職災勞工治療復健
2023-06-11
https://udn.com/news/story/7269/7227575
勞動部去年成立職業災害預防及重建中心，部長許銘春今天說，已布建15間職業傷病診治專責醫院、31家職災職能復健專責醫院，秉持專業、近便，以一站式整合服務幫助受災勞工。 財團法人職業災害預防及重建中心今天在國父紀念館舉辦職災勞工、眷屬關懷及職災預防宣導園遊會，由許銘春、台大醫院環境及職業醫學部醫師郭育良、職災勞工代表拼起拼圖，象徵將落實工安、強化企業合作、持續陪伴職災勞工，3方面守護勞工。 許銘春致詞表示，職災預防及重建中心去年4月底成立，由自己兼任董事長；職災發生不只是勞工本人受到傷害，整個家庭更受衝擊，有些傷害休息一陣子就會恢復，但有些傷害可能是終生創傷，從治療到生活恢復上軌道需要時間與心力，所有職災勞工都是生活勇士。 許銘春說，職災勞工只要進入職業傷病診治專責醫院診治，就會啟動一站式整合服務；中心也將與最專業的醫療院所合作，並考量勞工方便性，在全國建立醫療網絡，與87家網絡醫院合作，幫助職災勞工安穩治療、安心回職場，也建立更安全的工作環境。 郭育良指出，據統計，勞工遭遇職災後2年內有超過2成無法復工，復工者平均工資僅為復工前的9成，有些人薪資甚至不足原來的一半；且職傷者創傷後壓力症候群（PTSD）比例是一般人的2.4倍、憂鬱症是1.2倍，有的甚至陷入婚姻危機，整個人生活變成黑白的。 郭育良說，勞動部推動勞工職業災害保險及保護法，建立職災重建中心，就是要協助全台每年4萬8000名職災勞工，盼讓受災勞工都能接受完整治療、復健，並回去工作。 長期搬運重物的陳姓男子現場分享，腰椎受損後，他不得不請假治療，卻被雇主告知「再不復工，工作可能出問題」，尋求支援盼確認是否為職業災害時，又遭質疑「是不是想騙錢」，非常心酸。陳太太也分享，主流價值認為勞工不工作就是偷懶，但其實勞工沒有錯，只是受傷了，呼籲大家有需要一定要勇敢對外求援。 職災 建中